［Trump又撚華為］華為8份供貨許可撤銷、150份申請大部分被拒

美國又對華為出手了！8份供貨許可撤銷、150份申請大部分被拒

1月18日凌晨，據路透社援引知情人士的話報道稱，特朗普政府已通知包括晶片製造商Intel、鎧俠在內的華為供應商，將撤銷此前已發放給他們的可以對華為出貨某些產品的許可證，同時將拒絕其他數十個向華為供貨的申請。

這是繼上周美國特朗普政府將9家中國公司加入了軍方擁有或控制的企業名單（MEU）清單之後，特朗普對於中國科技企業的再一次打壓。

此時距離特朗普下台只有兩天左右時間，民主黨總統拜登將於週三宣誓就任美國新一任總統。這也被外界認為是特朗普為了鞏固其「政治遺產」所做的最後努力。

據路透社報導稱，根據其獲取的電子郵件顯示，美國半導體行業協會當地時間上週五表示，美國商務部已發佈「意圖拒絕大量出口至華為的許可證申請，並撤銷至少一份先前簽發的許可證。」

一位不願透露姓名的知情人士說，有不止一份許可被撤銷。另一位消息人士稱，有4家公司的8份許可被撤銷。
兩名消息人士稱，日本快閃記憶體晶片製造商鎧俠（Kioxia Corp）被吊銷了至少一份許可證。

美國半導體協會在該電子郵件表示，這些行動涉及半導體行業的「廣泛產品」，並詢問相關公司是否已收到通知。
該電子郵件指出，相關公司一直在等待「許多個月」前的許可申請批復，而在特朗普政府行即將下台，其政部門還不到一周的時間里，「拒絕」將會是一個大概率事件。
據瞭解，在相關申請許可的公司收到「拒絕意圖」通知之後有20天的響應時間，而美國商務部有45天的時間將決定中的任何更改告知公司，否則這些更改將成為最終決定。然後，相關公司將有45天的上訴時間。

目前，Intel、鎧俠、美國商務部發言人均沒有回應。

值得注意的是，就在昨天，華為發佈了多款基於Intel11代酷睿處理器的筆記本電腦新品。

此外，目前也尚不清楚，此前已獲得向華為供貨許可的AMD、高通等廠商是否也受到影響。

自2019年5月，美國將華為列入商務部的「實體清單」之後，開始限制供應商向華為公司出售美國商品和技術，此後美國還兩度升級針對華為的制裁，限制第三方向華為提供基於美國半導體設備及技術的晶片製造服務和芯片產品供應。

雖然在此之後，包括微軟、Intel、AMD、鎧俠、三星Display、高通、微軟等眾多科技公司獲得了對華為供應部分產品的許可，但是仍有很多的產品的供應並未被批准。

據知情人士稱，在特朗普政府採取最新行動之前，約有150項許可證正在申請，但特朗普政府拒絕了其中的大部分，涉及1200億美元。

另外還有2800億美元的華為商品和技術許可尚未得到處理。因為美國各機構無法就是否應授予這些許可證達成共識而被擱置，但現在面臨被拒絕的可能性更高。

去年8月的一條規則顯示，具有5G功能的產品可能會被拒絕，但是不太先進的產品及技術的銷售將視具體情況決定。

消息人士稱，從2021年1月4日開始，美國聯邦政府在與商務部、各個州政府、國防部和能源部的高級官員舉行的六次會議上做出了最新決定。該知情人士說，官員們制定了有關哪些技術可以支持5G的詳細指導，然後應用了該標準。

消息人士稱，基於此標準，官員們拒絕了大約150份有爭議的許可申請中的絕大多數，並吊銷了8份許可證，以使這些申請與新的拒絕基於最新的標準。

在美國政府採取行動之前，最近由特朗普任命的美國商務部負責人科里·斯圖爾特（Corey Stewart）施加了壓力，他在特朗普政府結束後被聘用了為期兩個月的代理人後，希望推行強硬的中國政策。

華為又要冇晶片了

只係俾多啲嘢登登20號簽姐

等多兩日

究竟係Trump Trump出嘅招定係美國政府嘅決定？

撚狗咁撚

up

捱多兩日啫

維尼：china joe, 護駕!